# Cuenta

Проект Cuenta - это приложение для управления счетом, созданное с использованием Spring Boot Starter 3.0.12, Java 17, Data JPA Starter, HATEOAS Starter, Web, MariaDB, Lombok Starter, Test и Maven.

## Требования

- Java 17
- Maven

## Запуск приложения

1. Установите Java 17, если у вас еще нет установленной JDK.
2. Установите Maven, если у вас еще нет установленного Maven.
3. Склонируйте репозиторий Cuenta на свой локальный компьютер или скачайте его в виде ZIP-архива.
4. Откройте командную строку (терминал) и перейдите в корневую папку проекта Cuenta.
5. Выполните команду `mvn spring-boot:run` для запуска приложения.

При успешной сборке и запуске приложения, вы увидите сообщение в консоли, указывающее на то, что сервер приложения успешно запущен.

## Использование

Приложение Cuenta располагает набором API для управления счетом. Вы можете использовать средства для создания новых счетов, получения информации о существующих счетах, выполнения операций со счетом и т. д.

Существуют следующие API:

- `POST /cuentas` - Создает новый счет с указанными данными.
- `GET /cuentas` - Возвращает список всех счетов.
- `GET /cuentas/{id}` - Возвращает информацию о счете с указанным идентификатором.
- `PUT /cuentas/{id}` - Обновляет информацию о счете с указанным идентификатором.
- `DELETE /cuentas/{id}` - Удаляет счет с указанным идентификатором.
- `PATCH /cuentas/{id}/deposito` - Добавляет сумму на счет
- `PATCH /cuentas/{id}/retiro` - Снимает сумму со счета

## Конфигурация базы данных

Приложение Cuenta использует базу данных MariaDB для хранения информации о счетах.

Вы можете настроить подключение к базе данных, изменив соответствующие настройки в файле `application.properties`:

```
spring.datasource.url=jdbc:mariadb://localhost:3306/cuenta
spring.datasource.username=root
spring.datasource.password=
```

## Contributing

При возникновении проблем, ошибок или предложений для улучшения, пожалуйста, создайте **Issue** или отправьте **Pull Request**.
